究竟係咩原因，令Ballon d'Or喺所有機構脫穎而出，成為球壇最高個人榮譽？

講背景，Ballon d'Or只係法國一本足球雜誌整出嚟嘅獎，論機構規模都唔會夠FIFA UEFA咁大。
而且頒個人獎項嘅雜誌咁多，例如而家FourFourTwo每年都會好高調評年度百大，但點解淨係法國呢本脫穎而出？

論歷史，有一段極長時間都只係for歐洲球員。就算廿幾年前，都仲係for喺歐洲球會效力嘅球員，去到卡卡嗰屆先去到worldwide。
論歷史嘅認受性，一直咁多限制嘅獎點解又會咁權威？

甚至我記得十幾年前細個睇波嗰陣，球迷同傳媒都係重視世界足球先生多好多，世足仍然係球壇第一個人榮譽。
甚至好多球迷都懶得改口，仲係叫緊Ballon d'Or做歐洲足球先生算。

印象中係呢幾年同世足合併再分拆之後，就爬哂FIFA頭，已經冇人再理世足。但究竟係咩原因，令到金球獎地位不斷提高？